<div style="float: left; padding: 10px">
  <img src="logo.png" alt="Viktoriini Kobras logo" /><br />
</div>

#### История

Впервые викторина по информатике для учащихся общеобразовательных школ была проведена в Литве в 2004 году. Эстония присоединилась к этой инициативе в 2006 году. Сегодня это уже [международная викторина](https://bebras.org), которая проводится более чем в 50 странах мира.

*Щелкнув на интересующий сезон, можно получить дополнительную информацию о его проведении.*

---

<details><summary>&raquo; Сезон 2023/2024</summary>

**I тур**

* дата: 6-17 ноября 2023
* место: [среда ViLLE](https://ville.utu.fi/)
* количество участников:
  * бенджамины: 2317
  * кадеты: 2154
  * юниоры: 1267
  * сеньоры: 614

**II тур**

* дата: 4 февраля 2024
* место: Дельта центр Тартуского университета
* количество участников:
  * бенджамины: ??
  * кадеты: ??
  * юниоры: ??
  * сеньоры: ??
* ИТ-занятия по интересам: ??
* география участников:

<center><img src="maakonnad-veebr2023.png" width="100%"></center>
<center><img src="koolid-veebr2023.png" width="90%"></center>

*Спонсоры этого сезона*

![](logo-ati.png)
![](logo-teaduskool.png)
![](logo-gt.png)
![](logo-seb.png)
![](logo-bondora.png)
![](logo-nortal.png)

---
</details>

<details><summary>&raquo; Сезон 2022/2023</summary>

**I тур**

* дата: 7-18 ноября 2022
* место: [платформа Научной школы Тартуского университета](https://viktoriinid.ee)
* количество участников:
  * бенджамины: 3033
  * юниоры: 1116
  * сеньоры: 644
* география участников:

<center><img src="maakonnad-nov2022.png" width="100%"></center>
<center><img src="koolid-nov2022.png" width="90%"></center>

**II тур**

* дата: 5 февраля 2023
* место: Дельта центр Тартуского университета
* количество участников:
  * бенджамины: 42
  * юниоры: 23
  * сеньоры: 23
* ИТ-занятия по интересам: рабочая комната по кибербезопасности, лекция о беспилотных автомобилях
* география участников:

<center><img src="maakonnad-veebr2023.png" width="100%"></center>
<center><img src="koolid-veebr2023.png" width="90%"></center>

*Спонсоры этого сезона*

![](logo-ati.png)
![](logo-teaduskool.png)
![](logo-gt.png)
![](logo-seb.png)
![](logo-bondora.png)
![](logo-nortal.png)

---
</details>

<details><summary>&raquo; Сезон 2021/2022</summary>

**I тур**

* дата: 8-19 ноября 2021
* место: [платформа Научной школы Тартуского университета](https://viktoriinid.ee)
* количество участников:
  * бенджамины: 2453
  * юниоры: 883
  * сеньоры: 553
* география участников:

<center><img src="maakonnad-nov2021.png" width="100%"></center>
<center><img src="koolid-nov2021.png" width="90%"></center>

**II тур**

* дата: 14-25 марта 2022
* место: [платформа Научной школы Тартуского университета](https://viktoriinid.ee)
* количество участников:
  * бенджамины: 746
  * юниоры: 410
  * сеньоры: 241
* география участников:

<center><img src="maakonnad-veebr2022.png" width="100%"></center>
<center><img src="koolid-veebr2022.png" width="90%"></center>

*Спонсоры этого сезона*

![](logo-ati.png)
![](logo-teaduskool.png)
![](logo-gt.png)
![](logo-seb.png)

---
</details>

<details><summary>&raquo; Сезон 2020/2021</summary>

**I тур**

* дата: 9 ноября-4 декабря 2020
* место: [платформа Научной школы Тартуского университета](https://viktoriinid.ee)
* количество участников:
  * бенджамины: 2165
  * юниоры: 737
  * сеньоры: 452

**II тур**

* дата: 1-12 марта 2021
* место: [платформа Научной школы Тартуского университета](https://viktoriinid.ee)
* количество участников:
  * бенджамины: 1011
  * юниоры: 345
  * сеньоры: 185

*Спонсоры этого сезона*

![](logo-ati.png)
![](logo-teaduskool.png)
![](logo-gt.png)
![](logo-seb.png)

---
</details>

<details><summary>&raquo; Сезон 2019/2020</summary>

**I тур**

* дата: 4-15 ноября 2019
* место: платформа *Miksike*
* количество участников:
  * бенджамины: 2053
  * юниоры: 805
  * сеньоры: 617

**II тур**

* дата: 15-16 февраля 2020
* место: Дельта центр Тартуского университета
* количество участников:
  * бенджамины: 32
  * юниоры: 21
  * сеньоры: 20
* ИТ-занятия по интересам: посещение ИТ-фирм (Nortal, Perforce, Bolt), знакомство с Дельта центром, выступления представителей фирм Bolt и Starship, рабочая комната по программированию Micro:Bit, лекция об обработке текстов на естественном языке

*Спонсоры этого сезона*

![](logo-ati.png)
![](logo-teaduskool.png)
![](logo-gt.png)
![](logo-seb.png)
![](logo-miksike.png)
![](logo-nortal.png)

---
</details>

<details><summary>&raquo; Сезон 2018/2019</summary>

**I тур**

* дата: 5-16 ноября 2018
* место: платформа *Miksike*
* количество участников:
  * бенджамины: 2180
  * юниоры: 840
  * сеньоры: 438

**II тур**

* дата: 16-17 февраля 2019
* место: факультет математики и информатики, Тартуский университет
* количество участников:
  * бенджамины: 36
  * юниоры: 26
  * сеньоры: 23
* ИТ-занятия по интересам: посещение ИТ-фирм (ZeroTurnaround, Glia, Cybernetica), участие в игре "Системный аналитик", рабочая комната по разработке мобильного приложения, лекции о кибершпионаже, биоинформатике и применении инфотехнологий в сельском хозяйстве

*Спонсоры этого сезона*

![](logo-ati.png)
![](logo-teaduskool.png)
![](logo-gt.png)
![](logo-miksike.png)
![](logo-nortal.png)

---
</details>

<details><summary>&raquo; Сезон 2017/2018</summary>

**I тур**

* дата: 6-17 ноября 2017
* место: платформа *Miksike*
* количество участников:
  * бенджамины: 2422
  * юниоры: 1015
  * сеньоры: 482

**II тур**

* дата: 17-18 февраля 2018
* место: факультет математики и информатики, Тартуский университет
* количество участников:
  * бенджамины: 33
  * юниоры: 23
  * сеньоры: 17
* ИТ-занятия по интересам: посещение ИТ-фирм (Nortal, Reach-U), рабочая комната по программированию и созданию веб-страниц, лекции о криптологии, создании собственной фирмы и об обучении в Тартуском университете по специальности "Информатика"

*Спонсоры этого сезона*

![](logo-ati.png)
![](logo-teaduskool.png)
![](logo-gt.png)
![](logo-miksike.png)
![](logo-nortal.png)

---
</details>

<br />
<br />
Данные за предыдущие года недоступны.
